何君堯：我不會向白衣人割席，我向暴力割席

【元朗暴力】不割席讚白衣人「英雄」 何君堯：認同保家衛族作風
2019-07-22 12:46

大批白衣人昨晚在元朗聚集，無差別襲擊市民和西鐵乘客，立法會議員何君堯被拍到與白衣人握手。他表示，「英雄」說法是認同元朗人保家衛族的作風和情操，並非讚許昨晚的打人事件，指不要將「英雄」概念偷換。他稱，「辛苦晒」是感謝白衣人站在街頭一整天。另外，何君堯表示，必須將襲擊孕婦的人繩之於法。

被問到會否與白衣人割席，何君堯表示：「我點會同佢地割席，我同暴力割席，」強調不認同任何暴力，指握手時不知道對方做過什麼事，因有示威者稱要進入元朗，故只是認同他們保家衛族。他表示，譴責衝入車廂打人的白衣人。

何君堯表示，晚的打人事件並非重心，現場記者隨即起哄，他解釋指，不能違法達義，因會傷害社會。他續指，任何暴力需有法律後果，若有人侵犯他人身體，警方必須處理並會支持調查。他稱，他自己住在元朗，宴會後返回元朗，撞見市民提出法律提問，當時在解答他們問題，承認有部分人是認識，有村長、教師、汽車維修員等，強調沒有參與策劃昨晚事件，譴責任何暴力事件。

何君堯表示，示威者將暴力事件引入全港，昨晚社區十分緊張，故有白衣人，指示威者挑釁白衣人，對方才反擊。

何君堯表示，強調不能容許暴力和違法行為，見到林卓廷與黑衣人同行，批評他不負責任，呼籲警方嚴肅執法，指將有大風暴發生，希望政府果斷執法，譴責朱凱迪煽動群眾。

網上流傳片段，見到立法會議員何君堯與元朗白衣人打招呼，並獲熱烈鼓掌，又向何表達「支持」，期間何君堯又與在場數名白衣人握手，更向一名白夜人表示「辛苦你喇」，對方則回應「唔辛苦」，何向一名白衣人表示「你哋係我英雄」。

相關新聞：

咁都唔叫割席

「何君堯表示，必須將襲擊孕婦的人繩之於法。」
ok 拉得 何君妖辦公室見

何君堯律師是合伙人

元秋表示:揸手係暗号叫佢地放心去打人

我哋都係保衛緊家族
咁多謝何妖支持先

你幾時死? 屌你老母

柒左就縮返入老母個閪到啦

too late